# cloud-template

Запуск сборки:

```text
$ ./mvnw clean package
```

###### Развертывание среды в контейнерах Docker:

Для развертывания проекта на рабочей станции разработчика должен быть установлен **Docker** и **Docker Compose**.
Для пользователей **macOS** и **Windows** проще всего воспользоваться **Docker Desktop**:
https://www.docker.com/products/docker-desktop  

> Перед запуском необходимо полностью скомпилировать проект!

Далее в папке проекта выполнять нижеследующие команды **docker-compose**.

Предварительно загрузить в локальный репозиторий все необходимые базовые образы Docker:

```text
$ docker-compose pull
```

Запуск контейнеров с сервисами:

```text
$ docker-compose up -d


###### Просмотр логов контейнеров:

```text
$ docker-compose logs -f
```

Или для просмотра лога конкретного контейнера:

```text
$ docker-compose logs -f registry
```

###### Остановка контейнеров с сервисами:

```text
$ docker-compose down -v
```

> Если НЕ указывать параметр `-v`, то между запусками compose будут сохранены Docker Volumes, и соответственно все измененные данные, например в СУБД Postgres.
